(遊記+你問我答) Backpack浪遊紐西蘭

一個月內，到過末日火山，去過哈比人洞，看過滿天銀河，識過列支敦士登人，聽過印度情侶在同房啪啪啪。每晚十點準時出post，等我帶你走入依個人間樂土。

咁多位連登仔準備好未

目錄:
(基本資料) 浪游紐西蘭
(奧克蘭篇) 勇氣是你的唯一旅伴 (1/6-5/6)
(Waitomo篇) 假如你只匆匆走過 (6/6-7/6)
(Rotorua篇) 哈比人洞探親記 (8/6-9/6)
(Tongariro National Park篇) 隱世邪惡之末日火山步行記 (10/6-11/6)
(威靈頓篇) 塞翁失馬 交換Facebook (12/6-14/6)
(Nelson篇) 在紐西蘭中心呼喚愛 (15/6)
(基督城篇) 說好的重遇呢 (16/6-17/6)
(Tekapo + Mt Cook篇) 假如地球無緣份 (18/6-20/6)
(Wanaka篇) 其實自己一個更開心 (21/6-22/6)
(皇后鎮篇) Everything comes with a reason (23/6-25/6)
(Milford Sound篇) 在此刻畫上完美句號 (26/6-29/6)
(皇后鎮篇) 先生請問你有沒有安全套 (30/6)

每章結尾都會記下幾個在當地認識的人物。因為每一個我見過既人，依個旅程先會變得獨一無二。

(基本資料) 浪游紐西蘭

行程(焦點行程)

Hong Kong> Singapore>Auckland (Skydive)>Waitomo (螢火蟲)> Rotorua (哈比人洞)>Tongariro National Park (行末日火山)>Wellington (parliament house) >Nelson (紐西蘭的中心點) >Christchurch (國營博物館)>Tekapo (牧羊人教堂)>Mt Cook (行山)>Wanaka (Wanaka湖)>Queenstown (食漢堡!!)> Milford Sound (世界最美既地方之一) > Queenstown >Auckland>Singapore>Hong Kong

行程理念

Don,t be a tourist, be a traveller. 至少每個地方留兩日第一日比自己settle第二/三日去玩唔好匆匆打過卡就走

居住

旅程大部份的時間也住在YHA的hostel。首先為何要選擇住hostel呢一來太窮冇錢住酒店二來加上住hostel可以識到來自世界唔同既地方既人而這樣野亦都是點解我簡自己一個去旅行既主要原因之一!至於簡YHA的原因呢最初是因為朋友推薦其後發現在NZ很多地方也有YHAbooking比較方便就岩晒我怕煩既人。其他選擇也包括BBH露營車等等。

如果想入住YHA既就記得在香港先申請YHA member card每晚住宿可以慳番$3(HKD$17)。一個月過後自己也覺得YHA的hostel普遍質素不錯房間廚房廁所等設施也較乾淨reception也很nice (可能是因為在NZ每個人都很nice吧)所以真係值得推薦!

交通

Intercity Bus應該係最popular既選擇基本上全NZ既地方都可以去到。如果長時間旅行既記得買flexipass係計total travelling hour既比分開買車飛更抵。其他選擇包括Kiwi busNaked bus,自駑遊。

特別一提原來YHA hostel可以同intercity bus有個package可以一起買會更加平而我係分開買晒hostel同flexipass先知....中伏..:(
(詳情如下)

飲食

NZ物價超級超級超級超級貴一餐普通既野食都大概都要$10(HKD$57)所以為左節省開支一般都是自己在hostel煮。而我由最初由剩係煲快熟通心粉既時間慢慢試下煎火腿排,蛋餅到最後就自己買蕃茄醬整意粉。人在外地真係一個磨練廚藝既好機會! 其他外國人煮野食真係超勁由西班牙焗飯到用平底獲整麵包都見過亦都激發起我學煮野食既興趣總不能餐餐食味精通心粉....

財政

很多人最關注既一個issue吧是次行程用左~HKD25500。

當中包括住宿4人/6人shared room $4164交通 (Intercity+ HKG to AKL Flight ticket (round-trip)+ QUT to AKL flight ticket) $8646 ($2272+5731+$643), 活動 $ 4284,保險$455,當地洗費$7494.4,雜費$500。
沒有特意慳到最盡因為應洗則洗吧

天氣

由於去既時候係6月屬於初冬所以初時真係有點難適應得10度既日子再加上旅行由北島到南島天氣愈來愈凍怎至最低在Queenstown錄得低過0度但始終無緣睇到落雪。而寫緊遊記既依家南島中部已經滿天白雪....

衣服

由於怕凍既關係我係北島已經開始著一件香港長袖heat tech再加一件NZ heat tech(真保暖)再加件短袖T-shirt加件長袖恤衫再加件冷衫再加件薄到死既棉褸 (搞到我真係嬲)牛仔褲/行山褲外加手襪冷帽亦都希望大家簡對厚少少既鞋去因為我對網面波鞋食風係南島就係著左兩對襪到feel到腳趾凍傷...凍唔係問題痛真係頂唔緊..

基本上把全個backpack有既野都著晒落身就岩。

Backpack與行李

一開始就計劃backpack但由於唔想專登為左依次旅程買一個有排都唔會再用既袋所以選擇租借backpack上網搵到旅痕社一間將收益直接損贈有需要團體既機構加上租足30日都只需$180所以即刻連絡板主之後就借左陪足我一個月既lafuma 50L backpack。kankan也提供租借backpack服務但由於一次需要300元上限為30日所以就冇簡到了。

而行李方面當然係愈輕愈好。以下是今次行李: 長袖底衫x3, 短就底衫x2, 牛仔褲x1, 睡褲x1,行山褲x1,棉褲x1,手襪冷帽x1,外套x1 ,under and socks,差電器x1,差電線,插蘇x2,轉插器x1,水樽x1,防水袋x1 (最後冇用到lol),梳洗用品,平安藥,耳機,file x2,passport,一本天龍八部同北韓歷史書,當然仲包括當地買既食物。

不過如果你問我有冇咩野一定要帶我諗得一樣野係必需: 就係勇氣

留名

留明睇爛尾

(香港與奧克蘭篇) 勇氣是你的唯一旅伴(1/6-5/6)

從香港出發(1/6-2/6)

1/6晚從香港時間8:00pm搭4個鐘到新加坡，到埗後在當地機場留宿一晚，次日飛9個鐘到奧克蘭城。一個字:超Chur!

咁難得去到新加坡機場，梗係行下先啦!

估唔到有我愛隊既賽事重播，不過依場好似比人大炒緊 (Manchester is Red! )

行左陣已經到到地頂啦，究竟幾時到朝早

千辛萬苦終於搵到張按摩椅睡，雖然都係睡唔到

我最期待既畫面出現了.jpg

上機梗係聽Coldplay

到啦到啦終於到啦。大家係唔係好出奇點解會有個紅白藍袋呢?正正係因為親戚AUCKLAND住，而阿媽就叫我幫手運d菜乾茶葉等等過去!
紅白藍袋一出場即刻成為全場焦點真係IP都唔洗check就知你係香港人..

提外話:話說新西蘭對生物入口既管制十分嚴謹，所有受保護既物種都禁止出入口。而紅白籃袋入面既花旗參因此已經被海關充公...

不過係經過海關檢查之後，我已經可以正式宣佈:我到左新西蘭啦!

奧克蘭篇(3/6-5/6)

行程: Skytower>Viaduct Harbour>Skydive>Auckland Zoo

由於經過兩日冇睡既關係,一睡醒已經係下就3點…唯有快快手搭車出去Central睇當地最出名既Skytower啦，叫得Skytower都應該有咁上下高，點知發現…

點解十樓都好似冇架
仲要成百幾蚊港紙上去，所以即刻轉頭走…

早講啊有茶餐廳，伙計黎番個乾炒牛河先啦!

行行下去左奧克蘭市政廳，大家覺唔覺覺得好熟口面呢?

好啦其實成個市中心都無咩特別野行，所以行左無耐就想番屋企。點知…..

明明我講左係前一個站落車架啦，巴士司機你又話okok，點解會落後左一個站架__ 。由於架巴士一個鐘只有一班車，所以唯有一個人行番去屋企..

條街真係一個人都冇，仲要黑到死

不過望番去Central果邊係幾正既

最後行左半個鐘，終於成功番到屋企! 特別鳴謝Google Map大神
第一日就中左兩個伏，不過好在有驚無險，第二日再黎過!

第二日下就是係Auckland既重頭戲: Skydiving，而上就聽表哥講奧克蘭海灣都幾多野睇，一於把握時間去Viaduct Harbour睇一睇!

去海灣的途中，咁樣望番落去係正既。

究竟依幾層樓係香港既話賣幾錢..

當日有點多雲,但別有一番風味

身為一個(偽)文青，梗係要睇下書

COLDPLAY FANS

係

(續)

個BB女想爬上去個山坡到啊!

(設計對白)BB女:媽咪岩岩我爬唔到啊 哥哥過來安慰你

如果係香港既話，怪獸家長會話太危險而封左佢

心繫香港

依張圖真係笑左我好耐，我諗佢老豆見到既時侯，心情一定好忐忑

白鴿看海

比多張近鏡大家睇!

吃個快lunch之後，係時候到今日既重頭戲啦!

如果覺得唔夠膽跳既話，望一望依句slogan

怯，你就輸成世。

經過第二日咁完美既旅程，終於邁向在Auckland既最後一日，而今日既行程主要就係去奧克蘭動物園!

Welcome to Auckland Zoo

一入去就見到長頸鹿!

長頸鹿同我say hi!!

依隻野原來叫狐獴，經常企定定唔郁

向左望，向右望

每日唔同時間，動物園都會有animal encounter既環節，目的係為左比大家更了解唔同種類既動物，而今次既主角係亞洲象

動物園既老虎真係好懶lol

兒童不宜

咁岩果日係週末，好多一家大細來玩

(設計對白)豹: 咁多人唔好嘈注我睡覺!

無啦啦點解變到咁黑既

原來係奇異鳥既屋企!究竟有奇異果先定有奇異鳥先..

海豹

依隻叫鴯鶓(EMU)，而唔係鴕鳥，但我只係想講個欄杆會唔會太近lol

小朋友: 老虎你咁懶既

謝謝你，AUCKLAND!

人物:
於動物園遇到的香港人一家: 剛剛從香港移民到基督城一年，週末到奧克蘭玩，可惜最後太匆忙，沒有留下contact..
表舅父一家:在奧克蘭城照顧我的一家人，很有愛，謝謝!

我都想試backpack 但怕自己一個應付唔到

最初我都會驚,但係試過就返唔到轉頭

去啲近嘅練下先

支持

巴打我黎緊去NZ working holiday
希望你快d更新啦，等我去到南島有野玩

多謝

南島風景真係世界級,有咩想知可以係到問/pm

可唔可以唔好書面語夾雜口語 好難睇

lm

第二章開始轉口語

多謝支持

好圖不妨一睇再睇

(Waitomo篇) 假如你只匆匆走過(6/6-7/6)
[size=4]
[size=3] 第二日一早由奧克蘭出發，去到一個Waitomo既一個小鎮睇螢火蟲洞。Waitomo聽講有三百多個螢火蟲洞，大部份被私人公司擁有，當然有好大商機。而由於一般人剩係會睇一個最有名的螢火蟲洞(Waitomo glowworm caves)，所以好多時遊客參觀由奧克蘭既一日遊，上就先到Waitomo，下午去到Rotorua 睇毛利人表演和地熱公園，並不會在Waitomo過夜。不過咁既tourist，絕對唔會知道Waitomo夜間既美，都唔會遇上我這般既經歷…

前往Waitomo的途中

終於行到去hostel啦

重到

由於下就先會去螢火蟲洞睇，所以把握時間出去行下!

馬兒

豬仔

點少得新西蘭羊! 不過勁惡

就咁樣行下都可以好靚..

入正題啦! 先前提過很多出名的螢火蟲洞都是私人公司擁有，買飛入場自然在所難免。而我當日選擇的是由hostel推薦的Black water company，入面既Waitomo glowworm caves+ Ruakuri caves combo,價值NZD$89 (HKD$ 505) (Link: ).

第一日下午先睇Ruakuri Cave!

來自波蘭的導遊

由於螢火蟲洞係地底，所以入去先要行過迴旋樓梯。 究竟係唔係去緊古墓

鐘乳石

由於手機影唔到螢火蟲比大家睇，只好係網上搵圖! (Source: Waitomo Caves — Ezy Driver)

傳說以前d人依個洞到搬石頭出去

洞內還有很多天然形成的地道，究竟依d地道通去邊到…

睇完Ruakuri Cave，返去hostel有魔戒第一集睇! 圖中為兩位英國室友，第一次咁有耐性坐定定係到三個幾鐘睇晒一集..

總結: 依個洞係幾大，好值得行

第二日就輪到睇最出名既Waitomo Glowworm Caves，但可惜依個連相都唔比影，唯有再上網搵圖比大家睇啦!

不愧為成個waitomo最出名既洞，真係好似畫咁靚… (Source: Discover Waitomo Glowworm Caves;Backpacker Guide NZ)

仲有youtube有片睇 ()

可惜成個tour比較短，行左半個鐘到就出返來..

正當我以為係waitomo旅程既結尾...

上回講到.....
正當我以為係Waitomo旅程既結尾...，突然有個Uncle問我去唔去一個冇tourist會知既螢火蟲洞，我問佢點解會知架? 佢話問reception就知，依個係public既walking track來架，夜晚冇人會去 。 既然係咁，我梗係即刻話去啦!

而正當準備出發既時候…

點解又聽到廣東話既? 係依個時候，三個香港女仔推門走進hostel，而我第一時間同佢地講依件事，即刻9秒9 check-in，即刻起行!

見埋兔仔!

唔係tour，自然開始慢慢停下來慢慢欣賞!

旅行最珍貴既就是發生在沒有寫上agenda的事!

多謝你uncle!

返到去兩位英國室友睇緊魔戒第二集，無咩事我都係返去執野先…

臨走前諗注同佢玩下，點知佢完全唔理我，house keeper話因為佢係男仔

人物:
兩位英國室友: 剛剛大學畢業，一位修讀化學，另一位修讀機械工程，兩個自駕遊紐西蘭，同佢地傾過既話題包括英國脫歐,恐怖襲擊,英女皇,英國前景,身份認同同埋曼聯來季重奪英超冠軍可能性 ，當然有講香港前途。

Uncle: 在香港出世，至少為香港童軍，走偏西貢山嶺，從二十多歲移民至澳洲四十多年，依家一星期工作兩天，是次攞左兩個星期假遊歷北島。車上設備齊全，可隨時到山上紮營/行冰山等等，是我一世中見過最瀟既人。

三個香港女仔: Year 3完sem旅行，係我第一次旅途上見到同齡既香港人，可惜無留contact lol

Waitomo篇，完!

下回預告: 哈比人探親記之巧遇韓妹

八月尾凖備去北島搵女朋友

祝你地幸福

有冇人睇

嘩正 我都想去下
本身以為紐西蘭最好自駕遊
原來搭bus都Ok

巴打一個人定點? 一個人最好搭巴士。因為車程比較長，南島d山路更加唔好揸，自己一個揸晒比較辛苦。 不過多過一個人就唔同講法，有興趣可以試埋book露營車，慳埋房租錢 。

以為無人睇 多謝支持

去螢火蟲洞驚唔驚畀人賣豬仔

未出發果時有諗過一秒

有無覺得matamata 哈比人果度真係好呃錢

多謝支持,有咩問題隨便問

確實係，始終係一個tourist point，但身為一個魔戒迷就算比人劏都會去 。不過係Matamata直接去會平d，比起係Rotorua 出發平百幾蚊港紙 ，但都係好貴

本人未去過澳紐 計劃緊想下個月去玩十日左右
想問問師兄果邊流動上網點解決？
另外想問下如果奧克蘭落機，但其實想主力玩南島，咁應該坐車定內陸機？ 內陸機又邊間平d?
最後想問埋如果想食好西同睇靚景 有邊度特別推介？
Thx and sory for 1999

我諗住一個人去 想去姐 咩都未諗

巴打英文係咪好好

Btw LM

10日會唔會太少，仲要計埋澳洲。
一定要坐內陸機，因為慳返起碼一日半時間。如果考慮錢既話，坐車(其實要坐埋船去南島)，同搭飛機唔差幾遠 。
由皇后鎮返去奧克蘭剩係見到Jetstar同Air NZ選擇，Jetstar當然較平。價錢如皇后鎮返奧克蘭，我果時個幾月前買就$643 HKD，有心可以早d買，更加平。
食好西，識食一定食Ferburger同Patagonia chocolate，到皇后鎮篇會有介紹! 但係由於想慳錢，多數係hostel煮
景既話南島好多地方都靚，北島就當然首選末日火山(買個廣告先今晚10點會出文)。有冇話會stay南島幾日，再幫你諗下去到幾多個地方 !

去之前既英文停留係I go to school by bus ，但返到黎可以同鬼妹全日英文對答 學語文最緊要多練習，唔洗驚錯 。
Btw 多謝支持

留名
之前都去nz 同你個行程差唔多
不過我租jucy 遊

多謝絲打

巴打最鐘意邊到，我就最愛Tekepo

Jucy聽講最平，周街都見到juncy車

唔該晒巴打 其實想hea玩紐西蘭南島姐 唔係要去埋澳洲
不過我真係想去hea玩窮玩。唔想安排太多野限死自己。但我時間又唔太多。 所以有巴打講比我參考下真係太感謝啦
我仲未firm實架其實，主要見到去澳克蘭機票平。不過如果要計埋內陸機可能又貴返。但北島又好似無南島咁靚。所以你話幾日，可能預6日左右掛。因為要計埋交通時間。
等我今巴繼續追post

Tekapo 果度有間相信係日本人開既餐廳同手信店，有幾個唔差既架妹係度做仲識講英文 ，不過我同女友去，想溝通都無機會

去個旅行學得咁快

南島風景確實比北島靚，所以好多人都專攻南島。不過北島既Rotorua同Tongariro都值得去，所以你問我建議去邊個地方，其實我都十五十六 。
不過你可以每晚追下post，睇下邊個係心水 (又買廣告 )

自己一個人去旅行，每日迫自己練同講，3,5日就上手 。最緊要唔好圍爐剩係講廣東話。
當然最大目的係為左溝鬼妹

Kohan 另一個巴打問邊到食好西果時唔記得介紹tim 。咁岩果日開番，臨走前去左食 。架妹好好禮貌

支持下

多謝巴打

有無成功到
會唔會plan 去澳洲

識親都係有仔既
下一站打算去非洲

(Rotorua篇) 哈比人洞探親記(8/6-9/6)

我會同自己講:新西蘭係一個天堂，而你要珍惜係依個天堂既每一秒。

Rotorua主要因為地熱公園，毛利人表演，紅木 (Whakarewarewa Forest) 同埋哈比人洞 (Hobbiton Movie Set Tour) 而聞名，但因為冇時間和金錢，兩日來只係去左睇紅木和哈比人村 。

第一日去到Rotorua已經係下就3點幾，咁梗係去到當地最平既超市PaknSave買定來緊幾日既野食 ! (註: Paknsave係當地最平既超市,簡直係窮人恩物.. )

買完野就行左去附近既Lake Rotorua，不過5點幾已經天黑..

Hostel有香港時間

快手煮個頹dinner先。咁岩同房識到個巴西人，當然要開心share野食比佢吃 剩係可以share紅蘿蔔同果jam

第二日一早起身出發去Whakarewarewa Forest 睇紅木 ，只係需要係市中心搭10分鐘就去到

係香港究竟幾多個會朝早起身去散步 …

四面都係被紅木包圍，即刻令我諗起哈利波特:火盃的考驗既一幕 ..

婆娑樹影，人傑地靈! 黎，Dem返個beat先

由於森林入面既路九曲十三彎，兜左半個鐘都搵唔到原路出返去，誤打唔撞竟然搵到city walk係睇地熱泉 。睇地熱泉洗唔洗咩比錢去地熱公園架 …

浸硫磺味真係好臭，同埋會唔會太近lol …

包場

把握時間返hostel，準備下就去哈比人村探親!

準備上車

張地圖同飛仲keep住

而係上車既時候，突然見到一個韓妹，咁岩佢又係一個人去，即刻把握機會一起去! 這些機會…講返正題先! 哈比人村 係魔戒同哈比人系列既電影場景，位於距離Rotorua大概50分鐘車程，而哈比人村內共有44間獨一無二的小屋，每一間也充滿個性，確實係打卡的好地方! 識左韓妹，咁就可以幫手有人做攝影師啦 !

第一間哈比人小屋

係啊冇錯啊，真係真實存在架 !

成件事真係好唔真實

如果熟魔戒既朋友，就知依條路係第一集開頭就出現過 ..

幫屋仔黎過近鏡先

22
如果係到睇黃昏，係一件幾浪漫既事 …

23
要走啦 ..

而係返到hostel既時候，同韓妹講起不如煮飯!跟注就...

韓妹化身廚神，煮左個芝士肉丸再加蕃茄即食麵 ，咁就一起食左開開心心既一餐!
而我既職責同好多男仔一樣，都係負責係旁邊打氣同埋...洗碗既!

而依餐都令Rotorua既旅程畫上完美句號 !

人物:
巴西人: 係里約熱內盧出世，本身修讀海洋學，但係讀讀發現自己根本唔開心，走左去退學，環遊世界 。目前已在皇后鎮工作了8個月，當時我問佢下一步的計劃，他笑笑口咁講: I don’t know, God knows。而他一身長髮，確實似一個上帝既打扮，願主保佑佢，阿門 。

所有巴西人都是我既朋友，因為來自兩年前去到巴西聖保羅既經歷，雖然兩年後同依個巴西人只係萍水相逢，但確實有一個好愉快既晚上 。

遊學團: 一班副學士學生，係hostel第二日見到。為一班副學士學生，黎紐西蘭21日，包括奧克蘭, Rotorua, 威靈頓和基督城，希望透過上課和與當地人交流，改善英文水平。但佢地講廣東話既時間，應該是佔左成個旅程既九成 …

韓國女生: 係奧克蘭修讀語文學校，趁二個星期的空檔到其他城市遊覽。當時更相約在十多日後到Tekapo見面。這些機會…jpg !

Rotorua篇，完!

下回預告: (Tongariro National Park篇) 隱世邪惡之末日火山步行記

22同23張圖load唔到

22如果係到睇黃昏，係一件幾浪漫既事 …

23要走啦 ..

淨係去過南島,靚到hihi ,入黎睇埋北島有咩玩

南島風景確實靚到hihi，下次有機會去埋北島

LM支持

巴打 我依家係基督城 如果想去mt cook或者 Lake tekapo 最好方法係咪都係坐intercity bus
係度仲有10幾日 想搵啲嘢做下

10幾日咁多其實可以再落埋去Wanaka同Queenstown/Fox Glacier，因為基督城其實冇咩野玩 。我建議由Christchurch>Tekapo>Mt Cook>Wanaka>Queenstown/Fox Glacier，日數就起碼停多過一日啦。因為有時天氣唔好，夜晚睇唔到星等多晚 。
最初簡intercity bus既原因係因為network夠大，去邊都基本上有車，其他巴士公司既選擇有Naked Bus/Kiwi Bus，亦都留意返有時有$1車飛去搶。
不過怕麻煩既當然簡intercity最好 。
巴打可以考慮埋買bus passes，計鐘數既，平過單獨咁買車飛，當然要搭得多先更抵
祝巴打旅途愉快，去到Tekapo一定要試Kohan ，記得book位 !

今晚頂出街所以出左文先，等大家放工就有得睇

(Tongariro National Park篇) 隱世邪惡之末日火山步行記 (10/6-11/6)

依座山雖然無芝士無紫薯，但我諗依到係世界上其中一個最靚既地方。

告別Rotorua同韓妹，下一站去到Tongariro National Park，電影魔戒末日火山 (MT Ngauruhoe) 既真實取景場地。今次去依個地方既目的只有一個，就係進行Tongariao Alpine Crossing 。

由Mangatepopo Carpark作為起點，經過Mangatepopo Hut，Soda Springs Emerald Lakes 等等去到Ketetahi Carpark，需時6至8個鐘。

當然大家最關注既問題就當然係難唔難行，而引用一個係Waitomo識既台妹答案: It is not easy, but you could finish it ()。

另外，依條walking track絕對可以自己行，唔使報團既，只要係hostel book shuttle bus去起點同終點接送就得 。(本身報左tour在好在cancel左，慳番HKD$900… )

由於第一日到達已經係下就4點半，休息一陣去general store買野準備晚餐同聽日係山上既糧食，遠處已經望到MT Ngauruhoe (末日火山) 。

天色由黃轉藍，再轉紫。究竟每日係到生活既人點過 …

拿拿臨吃完晚餐準備上床休息 !

當然有寫postcard比朋友 !

第二日一早起身，就即刻上shuttle bus去到起點，梗係停低打個卡先 !

遠處既巴士就是shuttle，本身係一架日製校巴 …

遠處已經見到末日火山 !

踏上這無盡旅途……

真係咩角度都好靚 !

成日被人爬頭 …

行山唔使鬥快既，慢慢行又另一種風味

去到山腰啦 !

終於去到第一個peak (Red Crater)

望返轉頭，已經過左末日火山啦 !

一行過Red Crater …究竟係唔係去左仙境 ..

成個旅程最滿意既一張相

近鏡! 原來叫Emerald Lake

經過左 Emerald Lake,仲有Blue Lake !

依到係仙境 ?

不知不覺已經行左咁遠 !

最後一張末日火山特寫

過左Blue Lake之後人流比較少，更加可以停低enjoy一下大自然既美景!

行左5個半鐘後見到既Hot Spring

後段成地芒草

行左7個半鐘，終於去到終點

人物:
法國女生: 第一晚吃完飯批蘋果時見到，所以即刻問佢吃唔吃，諗注開心share。點知佢第一時間用不屑既眼神問我點解，然後就沒有然後。法國人…

兩個台灣女生: 係同法國妹傾計後30分鐘見到，一如所有台灣人一樣，十分好客。傾既話題為台妹對港男印象和如何有效溝到台妹，唯我至今仍沒有機會應用…

列支敦士登人:係Hostel既同房，修讀business，因為課程需要去過香港law firm視察，仲知道香港同中國既分別，所以第一日晚傾到好夜! 可惜以為第二日有機會再傾先交換contact，點知返到去佢已經睡左…

係Hostel 門口重遇既Waitomo Uncle: 第二日朝早時出發重遇，一問之下原來佢前兩日去左MT Ngauruhoe 山下紮營，當天再行Alpine Crossing。瀟…

印度佬: 第三日準備離開時遇見，雖然冇太多交流，但最令人印象深刻既係佢每一餐都微波爐叮營多，連續吃左4餐…

Tongariro National Park， 完!

下回預告: (威靈頓篇) 塞翁失馬 交換Facebook-(12/6-14/6)

有人想睇就今晚出
[/b][/s]

我早巴打半個月出發, 去左15日. 主要係追魔戒6套戲嘅拍攝地點

一個人自駕, 都係auckland玩到queenstown. 冇停nelson 同christchurch

tongariro 特登留2日3夜都行唔到, 落大雪封晒山. 好彩之後行mt. sunday勁靚

去到queenstown睇到銀河+極光同時出現, 仲俾4000蚊港紙坐直昇機睇山, 去paradise full day騎馬

巴士唔係唔得, 不過我寧願俾多D錢租車, 因為D公路風景真係超級靚, 有車可以隨時停. 慢慢揸都冇咩野問題

我都係total 用左2萬5左右

同意巴打，公路風景確實超靚，有車隨時停低都夠影半日相，加上冇咩人所以唔係好危險。另外天氣真係好重要，好多時D人剩係即日走/停一日根本miss左最好既風景。

走果日Tongariro已經變成咁

我喺tongariro果幾日係大雪到幾吋厚, 架車都包住晒. 走果日剷雪剷左勁耐

巴打 有冇tg 有啲嘢想問深啲

介紹好吸引，先正皮！

我宜家係紐西蘭 因為得七日假 簡左只係去南島 自駕遊 沿路風景真係好壯觀 去到Lake tekapo既時候咁岩落住雪好正 夜晚又可以觀星 因為真係靚 隔日回程又再特登係果度再Book多晚酒店 不過已經冇哂雪 個景即刻差好遠

同埋可能因為我係由Christchurch出發 一路開到Queenstown 沿路太多靚景 去到Queenstown既時候已經覺得有啲普通

岩岩專登開返tg，有咩野隨便問 !

Lake Tekapo既星係我睇過最靚既 。絲打有冇去埋Mt Cook同Wanaka，兩個地方都好值得去。

好靚

尋日去完Mt Cook 好靚 全部雪地 Wanaka我去既時候陰天 所以落車睇左一睇就走啦 下次想去埋北島 不過唔知值唔值得 感覺南島風景比較靚已經去左

多謝西瓜姐支持

值得。單係Tongariro就係人生一個must。

12點出post有冇人睇。
反應好就今晚出多篇

睇完魚拉突大勝即刻出 !

本來都想揀intercity bus 但怕成個月會悶，最後揀左kiwibus，班人好玩得

(威靈頓篇) 塞翁失馬 交換Facebook (12/6-14/6)

地方可以重來，但旅途上遇到的人就很難重遇。

去過末日火山，緊接落黎介紹新西蘭既首都，同時係我北島既最後一站——威靈頓。威靈頓係著名既風城，因為佢既獨特地理位置，每日既風勢等於香港掛三號波，所以實在幾難適應。而在風城內的行程包括有山頂纜車，植物園，國會大樓,Weta Cave和新西蘭蒂帕帕國立博物館。而係風城時間，亦都遇上我在旅程中既第一個突發…

第一日由Tongariro 去到威靈頓已經夜晚8點幾

第二日一早起身去搭纜車，途經市中心

上到纜車，一開始先來個夢幻隧道

山頂纜車博物館，同香港一樣，都保留英國既風格

係唔係得我先覺得有少少似香港既山頂 ..

去山頂睇左陣，係時候去下一站植物園

到啦到啦

悠閒既植物園

咁大隻鴨究竟食咩大 ..

植物園內部

轉眼間已經去到綽號蜂巢 (The Beehive)既新西蘭行政部門大樓

旁邊就是國會大樓( Parliament House)。
由於保安原因，國會大樓內禁止拍攝。

去到當日行程既最後一站, The 魔戒工作坊Weta Cave

幾真

可惜展品太貴，加上係哈比人洞已經買左唔少，所以冇買到 ..

準備返hostel

當我回到hostel準備煮飯休息時，聽到旅行中第一個突然消息。「去南島既渡輪因大風而停駛」咩話!咁我點去南島…而因為咁，我被迫要係威靈頓stay多日，亦都去左蒂帕帕國家博物館同埋識到英國妹 …

第一個見到既係World War I 既展覽

當年軍人既裝備

三個人咁高既雕像…

下一個睇既係自然館

當然包括鎮館之寶，全球最大的魷魚的大王酸漿魷

比多個角度大家睇

而博物館都有比小朋友嬉戲既空間。影左依張相既下一秒，個小妹妹專登衝過來攬住我…

無記錯應該係鱷魚化石

扁角鹿標本

雖然唔係化石/標本，但依張羊仔相真係好cute cute

最後一個展覽就係講新西蘭國球既歷史

上船啦，南島我來啦 !

人物:
馬來西亞人: 同房，本身為工程師，在新西蘭進行半年的工作假期，對香港政局尤其關心。而馬來人一般也很厲害，一般也懂得四,五種語言，包括廣東話，英文，國語，馬來語等等。

英國妹: 因渡輪停駛而在當天認識，咁岩她都是因為依個原因而入住hostel。雖然當晚先見到，但咁岩佢之後會去香港旅遊，所以自然交換左Facebook ，而依個巧合促成左我同佢係香港美好既時光 (有人想知再講)。

下回預告: (Nelson篇) 在紐西蘭中心呼喚愛 (15/6)

同巴打相反，我就係想靜d先簡intercity bus，搭車想靜靜地睇風景 。Kiwibus聽人講係hyper好多

Kiwibus睇風景都唔錯，但hostel就擺明居馬賺你差價（仲係要住baseX)，我去到北島尾先知YHA有幾好（BaseX個wifi去到夜晚七點就無仲要whatsapp都send唔到 ）所以去到南島拉埋班friend一齊all in YHA 日日朝早行山夜晚劈酒 真心好掛住Tekapo滿天星

人在紐西蘭 留名學野

留名！！！！

段路應該差唔多，但有時比人yo就冇得靜靜地睇景，所以都係毒坐intercity 。

去之前朋友介紹住YHA，所以去之前連search都冇search過其他hostel 。岩岩先知BaseX既存在，長知識了 。

巴打係Tekapo行Mt John Summit Circuit Track?風景真係好好丁。到Tekapo篇會有介紹 (又買廣告 )

巴打係邊，btw多謝支持 。

一路都好想去NZ
要跟你學野！

心動不如行動。一個女仔(定係藍絲 )都唔驚，NZ係全世界最和平既國家 。

真絲
啲景靚到呢！
Btw skydive真係好正 想玩多次

而家係威靈頓 巴打有無tg
介唔介意留黎問下行程

隨便問

今晚開始有出南島遊記，景呢就應該比北島會吸引多d 。
冇咩錢，玩一次就夠

今晚12點，同你地係紐西蘭中心呼喚愛。

好彩你宜家唔係south island.幾個鐘前成個otago本都水浸,軍隊都出埋

多謝巴打報料，如果唔係真係唔知。咁多位係紐西蘭南島巴絲小心啊 浪遊與你同在架 。

巴打請問$8646 ($2272+5731+$643)係咩黎？

Intercity bus 55 hr passes+ 香港來回奧克蘭+皇后鎮單程去奧克蘭既錢。

另外一提咁多位巴絲可以去官網用佢個software check一次所需時間，買左先知買多左hrs晒左錢 。

香港來回奧克蘭都好似買貴左。不過要睇咩季度，又睇下有冇優惠，好難講幾錢叫平，有心既可以格耐d價 。

(Nelson篇) 在紐西蘭中心呼喚愛 (15/6)

新西蘭係一個充滿幸運既地方，因為你永遠唔會知下一秒發生咩趣事。

上回提到因渡輪停駛而滯留威靈頓一日，今日終於去到南島既第一站Nelson 。最初去依個西北部小鎮既主要目的，就是睇一個湖，名叫Lake Nelson，但是…等我賣個關子先 !

先講下渡輪中午抵達南島Picton既風景

一大片葡萄園。南島風景確實幾好 !

去到Nelson已經下就3點幾，而巴士司機話Nelson係全新西蘭最多陽光既地方，但今日竟然咁多雲 …

即刻衝返hostel放低backpack，準備search點去Lake Nelson !

點知一開Google Map ，定位寫著750公里之外..... !!
咩話，平時去到見到個距離係公尺，點解會轉左做公里架，唔通係佢個野壞左 ? 而一search之下，發現Lake Nelson唔係Nelson，而係位於南島中部既Tasman national park …經過兩日既舟車勞頓同唔如意事情，果刻既心情簡直跌到谷底 。不過the journey must continue，所以即刻走去Reception問附近有冇一個地方可以去，佢就話可以去Centre of NZ 。

收拾心情，即刻上路 !

唔好咁快落山啊

行左半個鐘斜路終於見到山頂啦

而當我一轉身既時候，竟然望到岩岩開始既夕陽

當你去依到依一刻，你會覺得成個世界其實好平靜

即刻來過全景先 !

火燒雲。唔知大家鐘意邊隻色呢 ?

我就鐘意依隻色啦 !

人物:
馬來西亞男生: 在新西蘭的中心點遇見，依家完成左一年的工作假期，回鄉前四周遊覽。而他仲好好人咁幫我影左結尾既一張相!

台灣男生: 同房男生，一返到去見到佢，即刻同佢講話一起吃飯，因為台灣人對香港人真係十分好(你憧的)，所以每次見到台灣人都非常開心!

香港女生: 吃完飯聽到廣東話又知道撞到同鄉，佢好好人咁問我join唔join佢地既大食會，咁當然非常樂意啦，可惜我唔飲酒，無機會享受到新西蘭既特產。

日本女生:香港女生既朋友， 十年前到新西蘭進行工作假期，今次故地重遊，可惜我冇Line而佢冇Facebook，所以冇留低contact。不過最後佢都攞左我個Facebook，話遲d會開個FB再add我，嗱我等你啊!

德國女生: 在大食會內撞到，傾既話題包括中東難民，英國脫歐，歐盟前路等問題。其實咁難得有機會同第二個國家既人傾計，當然要講深入少少既話題啦。

Nelson篇，完!

下回預告: (基督城篇) 說好的重遇呢 (16/6-17/6)

留個靚名
下個月去紐西蘭

最尾果幾張相果d雲既顏色靚到呢 , 有無tune過定直出架？成世都未見過

我今日係香港影既,差咁遠

巴打好勁！！！
我下個月都會去北島玩呀，但未plan實行程，但會留auckland 同rotorua
仲十五十六緊玩唔玩skydive

影相手機較左自動mode，唔知咁樣計tune過定直出 。不過紐西蘭影相唔使技巧，識咁制就得

Btw香港d景都唔差既，留意多d就睇到

我係小薯 ，依到好多師兄仲有經驗過我。

未plan實行程可以係到/tg 問。絲打唔留多d地方?

至於仲十五十六緊玩唔玩skydive...

就要出番依張圖

thanksss

完全諗唔到點用英文傾脫歐
好想學好啲英文 嗚嗚

Btw 火燒雲真係好靚 我諗肉眼睇仲震撼

個天燒到咁.

(基督城篇) 說好的重遇呢 (16/6-17/6)

多少人沒說再見就已經走了。人與人之間說的是緣。

去到南島重鎮基督城，最初只為了轉到Tekapo，沒有任何計劃。豈不知在Rotorua裹認識既韓妹都話會來依到 ，所以變得十分期待 。 豈不知到埗後韓妹唔係咁舒服，所以唯有自己一個行啦 。

由Nelson去基督城既路程已經用左我大半日既時間

不過途中風景真係唔錯

到達基督城。究竟佢兩地做緊咩lol

到達果時已經差唔多日落，即刻衝返去hostel

咁岩係途中撞到兩個香港女仔。開心大分享既技能發動下煮左一餐豐富既晚餐!希望依兩個女仔會睇到依到

第二日韓妹仲未好番，唯有自己頹煮餐brunch

下就決定Canterbury Museum同Botanic gardens行下!

一入去就有關於土著既展覽

傳說依舊係幸運石

點解d藝術品咁搞笑 ..

藝術既野真係 …

個人鐘意比較睇返近代少少既中世紀展品

都有一個現代既展覽，關於日本紋身 !

行前兩步，點解有個完全唔同格調既細屋，裝滿晒貝殼架呢 ? 原來係當地一對夫妻用左超過四十年既時間去收集超過1,100個貝殼，於2008年起開始係博物館展出 。特別一提既係，女主人Myrle同男主人Fred分別係2000年同2001年去世 。

有幾多對情侶可以一起咁耐 …

轉眼間就去左化石館

史前動物 !

埃及木乃伊都有,可惜得一副唔夠喉 …

奇異鳥我地又見面啦

之後到南極館，打頭陣既有南極運輸車

都有展出係南極用過既裝備，包括第一代面罩。但個樣…想嚇死人咩

最後梗係嘆番杯咖啡先走啦

Botanic Garden

係新西蘭，有公園即係代表有鴨仔

班韓國大媽硬係要衝埋去…做咩姐

行左大概三十分鐘就行完，返到市中心

人呢，就5點幾已經冇晒 …

經過基督城既市政府大樓

由於基督城幾年前發生地震，所以修復既工作都仲未完成。但咁樣基督城就有另一番風味

比多個近鏡大家睇

準備返hostel既時候竟然見到街機 …右下角個細路捉著既就係控制器

搞到我都想玩番場

雖然最後都冇同韓妹去玩 ，都冇未太過精彩既行程，但係對於浪遊左十五日既我，基督城真係一個「叉電」既地方!

人物:
兩個香港女生: 同我一樣都係大學畢業旅行，更加特別既係我第一次煮飯比人食既女仔，亦都好高興佢地滿意!

預告:下一篇係我最成個旅程最喜歡既地方，Tekapo!

絲打又唔洗諗到咁複雜，好簡單Brexit,stand for EU已經可以令外國人明白到意思，最緊要係肯講就得。

睇到火燒雲果下差d想哭 。因為連續幾日都中左伏，估唔到果一刻睇到咁靚既景 。

藝術品笑左出聲，
BTW 阿珠媽同大媽一樣，
泡菜蝗

除左燒雲，仲有燒山 (燒山好野 )。

土著d木雕 。
個下心諗唔知泡菜大媽做mud 9

11月同屋企人露營車自駕遊南島留名

今晚講Tekapo+Mt Cook你應該會鐘意

(Tekapo + Mt Cook篇) 假如地球無緣份 (18/6-20/6)

成個旅程我最鐘意既地方係Tekapo。原因除左係依到既銀河之外，最重要係因為依到遇到既人。

Tekapo + Mt Cook既經歷確實令我十分回味。包括見過人生第一次見既銀河，影過著名既牧羊人教堂，去過意想不到既雪山和Lake Pukaki，最重要係識到一班令旅程變得獨特既朋友。

第一日去到天色麻麻，但咁難得去到，當然係把握機會出去行下。

可能我鐘意雲，所以其實幾鐘意個景

如果結左婚同另一半坐係到，一定好浪漫(首先你要有女朋友 )

遠處就係著名既牧羊人教堂

先去旁邊個牧羊人雕像打卡

跟注當然有牧羊人教堂 ! 得一張教堂相咁少? 睇落去就知。

第一日由於多雲關係，夜晚就冇出到去觀星，早D休息準備睇日出 !

到左第二日，起身既時候已經係九點幾…即係已經趕唔切睇日出 。

不過今日天氣好左好多，再行出去睇下 !

Hostel 出面

細心d睇就發現遠處有一層薄薄既雲海

再去教堂朝聖

上帝與你同在

好天既牧羊人雕像完全同琴日係兩個樣

今日光猛左唔少，因為除左太陽之外，仲有閃光彈

依個韓國女仔其實成個南島都見到，可惜冇機會認識佢

兩個白人係到玩扔石，扔左十幾粒都扔唔中

臨返hostel前再影多次教堂

跟手返去hostel煮好午餐準備下就去行山

當日下就行既就係Mount John Summit Circuit Track，大概雖然3小時到完成，不過就唔包影相時間lol，所以當日黃昏先落山，沿途會比較黑同凍，所以大家要注意! 講多無謂，即刻開始!

係起點已經影左半個鐘相

終於開始上山 !

開始接近山頂

行埋依段路就到頂

終於行到頂點

依個時候都係黃昏既開始 。

天色好快變黑，而回去城中心既路雖然只標示需時20分鐘，但實際要多起碼一倍時間 。而我地都把握時間返hostel煮飯。因為當晚係一個好重要既一晚 ……

就係樓主一生第一次睇到銀河 (註:圖片取自網絡，因為得部手機影唔到星!但係現場睇實在太靚啦)
Source: Kent Yu Photography, mcgoffs. net

不過同行既台灣大哥都幫我拍到珍貴既一張相 ! 多謝睇緊依篇文既台灣大哥

第三日準時起身睇日出 !

慢慢朝向教堂

先幫教堂拍個特寫 (第二張照片由同行香港女仔借出 )

Good Morning Houston, we may have already found the heaven

畫面一轉，已經係去緊Mt Cook既路上 。

點解會去Mt Cook?請留意下一篇

個天贏曬

yup

留名 下年去北島南島14日

八月中毒自去南島九日留名學野
淨係買左去queenstown既機票
乜都未plan
一支公係唔係都係住hostel比較好

上回講到，第三日既晏就出發去Mt Cook

去既時候確實好大霧 …

過左雲霧會究竟會見到咩

就係Mt Cook既真身

由於係自駕遊，自己可以停低影低好風景 (不過記得要注意安全 )

到達Mt Cook的山腳，係時候要行下著名既Hooker Valley track

風景如畫

可惜因為開始日落而冇去到Hooker lake，就要回程

唔緊要，下次再黎過

特別一提係當晚睡果時，我睡四人房有三個女仔(一個日本女仔+兩個韓國女仔) 。依個清況係絕少出現係mixed room，亦都搞到我勁尷尬 ，成晚都睡得唔好 …

講返正題，最後一日留係Tekapo既上就，匆匆忙忙咁去牛奶湖Lake Pukaki!

準備出發既時候，因為天氣太凍，架車已經有薄薄既霜。

而去到既時候，牛奶湖竟然係咁樣 …

好在皇天不負有心人 …

最後都見到牛奶湖清澈既一面

而Tekapo既旅程都係一餐愉快既午餐下結束。之前有位打巴問有咩好西吃，呢間Kohan就記得bookmark定啊!

人物:
台灣大哥: 第一日落車先係hostel見到，即刻上前問佢一唔一齊吃飯，跟注就識左我係Tekapo既第一個朋友。我唔會唔記得同佢一起飲Ginger Beer既日子!
多謝你，大哥!

香港女仔: 第二日跟台灣大哥煮飯時遇到，而二人前亦都變左三人行，一起行左Mount John Summit Circuit Track。多謝依個香港女仔做左我既攝影師!
兩個馬來西亞人: 第三日係煮飯時認識，三人行從此變成了五人團。更係依個機遇功合下，自駕到Mt Cook遊玩，多謝這個女生不停說話帶動氣氛，也多謝這個男生做我們的攝影師加司機

日本女仔: 係東京出世同長大，係醫院做接待員。因為覺得工作煩悶，係32歲之齡辭左份工，開始佢係新西蘭一個月既工作假期。佢既故事同我講，有心唔怕遲，唔好覺得自己做唔到啊

韓國男生:韓國聲音藝術家，受聘到基督城工作三個月，趁假期到Tekapo遊玩，佢亦都係我第一個識既藝術家!。

一群台灣男生: 應該係高中畢業旅行，年記喧細就可以一班朋友去到新西蘭咁遠，確實令我非常羨慕。

Tekapo篇，完!

下回預告: (Wanaka篇) 其實自己一個更開心 (21/6-22/6)

(有人想今晚睇未comment話我知 )

絲打咁快plan定下年 有咩問隨便問。Btw多謝支持

In 皇后鎮,we trust 。
未plan唔緊要，睇依篇遊記就岩 (又買廣告)
一支公我建議住hostel。

巴打你張係湖前面有張櫈相，我七年前係同一個位都講過同一番說話，我今年尾就會同未來老婆去。

巴打祝你同未來老婆一世幸福。睇到你個comment,搞到我差d喊左出來

個天真係靚到 外國真係是旦影都靚咁
巴打用咩相機影

手機only

留名！
係南島讀過兩年書 好掛住紐西蘭啊
南島啲有返咁上下年紀嘅kiwi (本地人) 好多都好友善 仲會周不時同係街上面見到嘅人打招呼架 唔知樓主你有無遇到過呢

題外話
如果覺得skydive 太激烈嘅話 不妨考慮下玩paragliding
唔單止無咁激 仲可以舒舒服服咁睇nz 嘅超級靚景！
對於兩樣都玩過嘅我黎講真係無憾

你去嘅地方我地都去 真係超靚
加速啊

巴打去既時候睇唔到極光？
定係我miss左

遇過，Milford Sound篇會講一舍同kiwi uncle既故事 。
玩過skydiving返唔到轉頭 。

多謝支持，今晚見(定係下就出文有人睇) 。

睇唔到啊。南極光同pink lin一樣，都係可遇不可求架 。由於果幾日去到皇后鎮同天氣一般，所以冇特別追極光。
岩岩睇到有個apps叫aurora-forecast，KP值夠高就可以睇到。有興趣既巴絲可以睇下依條link既介紹。

多謝寶寶姐

正，人生要去一次紐西蘭

依樣野都係我開post，其中一個想帶出來既messenge

(Wanaka篇) 其實自己一個更開心 (21/6-22/6)

獨遊不是毒遊，一個人旅行，用的是自己步伐，走的是自己要走的路。一個人旅行，遇到的 ; 比一班人更多。

Wanaka篇正式開始! 告別Tekapo同Mt Cook，搭車兩個幾鐘就到Wanaka鎮。今次到Wanaka既主要目的當然係睇Lake Wanaka同The Wanaka Tree，亦都去左Mt Iron一睹依個小皇后鎮既美景!

一如概往，都係睇下車外既靚景先啦

Wanaka既大街

由於得我一個人由Tarras去Wanaka，所以同司機吹左半個鐘水 。佢仲話係70年代去過香港。

去到已經差唔多入黑，睡過好覺聽日再戰 !

上就先去Mt Iron，需時大概1小時來回

差d一開波就中伏

山腰既景色

終於上到山啦，座山雖然唔高，但由於因為斜既關係都幾辛苦

係行山途中遇到兩個台灣人，佢地話係山上食lunch。咁我一問之下，原來佢地就係食依種即食牛肉飯，只需加熱水等五分鐘就可以食 !

迷霧中既Wanaka又係另一番景象

快手返hostel煮個午餐再到The Wanaka Tree

距離市中心10分鐘既屋仲有花園tim

見到hostel啦! 天氣已經比琴日好在少少

吃完野睇陣欖球先，新西蘭既欖球當然唔洗多講

行去The Wanaka Tree既途中。小朋友唔好哭 !

起番身未幾好

終於去到湖邊，成個風景已經係陣陣哀愁既感覺

沿途都係依種樹

究竟仲要行幾耐 …

見到啦 !依棵就係傳說中既The Wanaka Tree。根據一個印尼女仔所講，依棵樹之所以咁出名係因為佢夠’’獨’’，一棵樹直立於湖面，所以又名The Lonely Tree。而當日咁既天氣，更加可以將佢幾氣場表現得淋漓盡致 !

比多個角度大家睇
邊個話旅行一定要好天氣!

再行入d已經係有錢人往既地方。究竟依種係咩花?

回家時雖然只係5點幾，但已經就快天黑

行過超市買左個巧克力撻試下，點知甜到死又滯 …

不過點都要吃正餐既

第三日走果時先出番太陽

鴨仔都出番晒來

仲有好cool既白鴿

仲識擺pose

係時候走啦，Bye Bye Wanaka !

人物:
兩個英國男生: 就係係Waitomo既同房，第一晚行超市買餸撞到，一傾之下佢地煮埋晚飯比我，亦都估唔到我今次之後仲會見面…

兩個台灣人:係行山時遇到，一男一女。男既係新西蘭做工作假期，已經第四個月,從皇后鎮過來Wanaka玩;女既就已經黎左11年，係Wanaka Visitor Centre工作。佢地既友誼/愛情亦都是係centre 內開始，祝你地兩個都幸福啊!

兩個香港人:第二晚番去hostel煮飯時撞到，之後仲好有愛咁分享個蛋湯同西蘭花比我(仲記得啊!)，希望你地會睇到依到。臨走時仲有專登送佢地走，可惜最後都係起身起得唔夠早而煮唔到早餐比佢地食。

台灣男生+兩個香港人: 都係第二晚伙hostel撞到。佢地係Wanaka學滑雪，日日既生活就係滑雪滑雪同滑雪。咁岩果晚台灣男生話得佢同英國女仔係同房，仲話好好人咁問我洗唔洗調房…不過最後冇調到

台灣一家人: 第三日上午臨走時係Wanaka Tree時遇到。雖然冇太多時間傾計，但係十分熱情，如果有機會一定係台灣搵你地啊!

Wanaka篇，完!

下回預告: (皇后鎮篇) Everything comes with a reason (23/6-25/6)

巴打，我打算係澳洲wh完過紐西蘭玩
一條友，諗住主要去hobbit town (魔戒死忠），想問如果係auckland落，過去hobbit town, 有時間金錢會想落queens town追多次南極光
大概搭巴士既話咁玩法要幾耐

我都係死忠

去2個禮拜就係全部睇魔戒景點, 不過我自駕

hobbition, tongariro, wellington, mt.sunday, mt.cook, lake pukaki, queenstown 都值得去.

nelson 有the hobbit 第2集矮人逃出木精靈果度條河 (有得kayaki添) , 但我冇去

西瓜姐變左藍絲 ?老是常出現

巴打介紹得好好 。如果魔戒死忠當然唔知得hobbiton玩。如果剩係由Auckland去hobbiton去queenstown咁當然最快4,5日搞掂，但咁樣miss左好多個值得去既地方 。

頭先巴打講既地方都有依條link介紹到:

(皇后鎮篇) Everything comes with a reason (23/6-25/6)

Everything comes with a reason，包括重遇和分開。

告別Wanaka呢個小皇后鎮，旅程下一站去到真。皇后鎮。到達依個南島大城市，意味著我既浪遊只剩低幾日既行程，心情可以話十分忐忑 。不過皇后鎮帶比我既，除左難以忘記既靚景之外，當然仲有依到重遇既人 。

一如既往，南島既風景十分怡人既

由於去到第一日已經開始天黑，而當晚既行程就係睇煙花同試下名震新西蘭既Ferburger。

去睇煙花之前，首先見到市中心既Asian Store。成40蚊午餐肉同7蚊包港紙出前一丁會唔會太貴

跟住去到當地Winter Festival既表演場地 。

開始放煙花啦

雖然放煙花既時間有少少短，但咁近距離睇煙花確實好正! 都獻出左我第一次 ..現場睇煙花 。睇完煙花，就約番咁岩都係皇后鎮玩，係Tekapo識既香港女仔一起吃，我覺得依個世界最出色既漢堡包 !

後尾聽返佢地話，當日係最忙既一日!

入到去除左漢堡好食之外，氣氛都十分好

可惜最後都冇同右邊個女仔打招呼 ..

第二日係行程緊湊既一日。上就先去skyline queenstown坐纜車欣賞皇后鎮全景，下就再參加Walters Park Farm tour同動物玩遊戲。

一早起身行去skyline queenstown

轉眼間已經坐左係纜車到 !比我想像中仲要斜…

雖然幾大霧，但係景色都唔錯

仲有另一種纜車玩,可惜有d貴(同埋太驚 )就冇玩到 ..

返到市中心，天氣隨即變好

連Lake Wakatipu都由灰喑變做天朗氣清 !

而我都捕捉到依一下咁浪漫既moment ..

成個旅程其中一張最難忘既相

再行過少少，就見到晏就要搭既蒸汽船

比多個角度大家睇

準備上船出發去Walter Peak Farm

船上既風景都好值得人回味

到達農場後迎接大家既有…(今晚話你知 )

到達農場後迎接大家既有…

天然呆既草泥馬

未睡醒既羊仔

嬲到爆既鹿仔

仲有身型超巨大既蘇格蘭牛

除左餵野食之外，牧羊犬趕羊表演都係其中一個節目

羊仔個樣好可憐 ..

同埋最尾既剪羊毛表演。羊仔個樣好無辜

離開The Walters Farm之後,當晚同香港女仔餞行。

仲試埋新西蘭好出名既Patagonia Chocolates 雪糕! 一定要食 !
由於前兩日既奔波，一hea之下竟然miss埋上Remarkables 雪山既車 ，唯有趁日落時去到Queenstown Garden到行一轉。

浪漫既日落

閃光彈就四圍都係既

比張Non-flash既大家睇

皇后鎮既生活實在太peaceful

日落啦趕返去煮飯。

點解佢地笑得咁開心，睇落去就知。

人物:
香港女生: 係Tekapo認識，咁岩佢果段時間係皇后鎮玩，所以就一齊試吃左Ferburger同Patahonia 既雪糕。知道依位女仔依家係香港要搵工，搵工加油啊 。

印尼華僑一家: 係第二日下就既The Walter Peak Farm相識，已經係第三代移民，係雅加達做生意。一家非常友善，仲記得佢地最尾攞左我contact，話第時去香港會搵我。嗱，黎香港一定帶你食點心，等你啊 !。祝佢地個仔快高長大!

美國情侶: 係同一個Farm tour既回程認識。由於三年前去過北韓既關係，一直都有留意北韓既清息，所以亦都share左好多有關北韓既相比佢地睇，另外當然有傾下美國總統同槍械管制等等既問題。美國人其實好多係non-democratic/republic，對十家政局都十分無奈，可惜佢地只有依兩個選擇 。

馬來西亞人: 第三日係hostel中認識，都係多年前來過新西蘭打工旅遊而當日重遊舊地。當時煮lunch既時候見佢煮咖哩同蛋餅，上前學師，佢仲好好人請我試下佢既手勢。咖哩就太難學唔到啦，蛋餅都有佢既三成水準既!

兩個英國男生: 沒錯又係依兩個英國男生，經過Waitomo同Wanaka既碰面後，當晚決定獻上我既第一次…煮餐中餐比佢地食。雖然只有係Asian Store買既冷藏水餃同蛋餅，但睇佢地既笑容都應該係滿意既

每一次相遇，同時代表每一次分開。不過對我來說，最重要的是珍惜每一刻相處的時光。

皇后鎮篇，完!

下回預告:(Milford Sound篇) 在此刻畫上完美句號 (26/6-29/6)

紐西蘭真係超正!
行山瘋狂打招呼

咁都比你發現左
定期入黎推下post

個天真係

巴打啲相好正

我依加都係紐西蘭，諗住嚟緊八月或者九月去南島
可以跟住巴打啲行程plan
但諗緊由Picton經Nelson定Kaikoura去Christchurch好，同埋唔知Fox Glacier定Franz Josef Glacier正啲

除左行山，每日都瘋狂r水吹(同埋溝鬼妹 )。

大奶姐咁好人幫我推post

建議行Nelson段路。因為Nelson可以去埋Abel Tasman同Nelson Lakes national park。依兩個地方都好值得去，雖然我冇去 。

兩個冰川邊個好就真係比唔到意見你 。

見大家咁踴躍支持，晏就開OT出多篇比大家睇 。

(Milford Sound篇) 在此刻畫上完美句號 (26/6-29/6)

每當我睇番同佢既合照，我希望有一日可以再見返佢。

由皇后鎮走到Milford Sound，旅行既最後一站。如果整個浪遊係一部戲，Milford Sound應該係段戲既高潮。

循例先介紹下由皇后鎮到Milford Sound的風景 。

朝早7:15am已經係皇后鎮上左車

一路上風景明媚

正式踏入Fiordland national park

見完大草原之後，迎接我既一座座雪山

入左(時光)隧道之後，隨即進入Milford Sound Lodge

司機每一日都會經過依到一次，究竟係咁幸福 …

由於第一日落車時天氣麻麻，我決定留係Lodge抖下，第二日先去Milford Sound。

第二日一早，就由hostel行去Milford Sound ，大概行二十分鐘(唔計影相時間 )。

Hostel外既零距離雲海

正面同背面既景色都引人入勝

來過wide angle先啦

途經直昇機場

更加遇到隻怕羞雀

乖乖地企定，哥哥幫你拍個特寫 。(之後拎去bbq)

終於到左Milford Sound

環抱山水日月之景(dem返個beat先)

真係點影都咁靚

跟手返hostel煮個lunch先 。(得咁少Milford Sound既相? 睇落去就知)

依張相究竟有咩含意…?

吃完lunch又係時候出去睇多次Milford Sound既日落!

除左準備會睇到燒雲之外，Milford Sound仲有燒山睇既

住係依個地方會唔會太幸福..?

影左咁耐相係時候起行

可惜，去到Milford Sound既時候已經太晏，錯過左我想睇既火燒雲

不過係Milford Sound睇日落，我諗係世界上其中一個最浪漫既事 。

今晚有人睇咪再出

紐西蘭係人間天堂，係一塊福地

Exact7ly

呢個post令紐西蘭成為左我最想去既地方
而家開始儲錢 希望出年四月去到

第二日睇唔到火燒雲。今日先一朝早就起身，先睇日出，再搭觀光船，最後再睇多次日落 。

準時到達! 咁樣睇真係好似一個V

天開始慢慢光 !

可能你會問我點解咁鐘意去同一個地方去咁多次。原因好簡單，因為就算同一個地方，唔同既時間，就係一個完全唔同既感覺 。

佢都贊成 !

Kiwi uncle 最鐘意既X shape !

除左主峰之外，旁邊既山都十分好睇!

睇完日出，是時候上觀光船出海 。

天朗氣清。

經過當地第二大既Stirling Fall。唔知大家鐘意邊個角度?

仲可以睇到海獅bb (伏係左邊石 )

臨走前仲比你近距離欣賞濕布 。

雖然濕__晒，但唔__驚 !

回程既Milford Sound。依張相係船上工作人員話最靚既影相角度 。下次大家去到可以試下係到影!

唔知大家覺得X shape定V shape靚d呢?
獎門人話係打和既 !

Reflection

今餐都係好好營養

吃完飯hea一陣，又係時候起行。大家都估到我去邊架啦 ?

Achievement Unlocked !

幫法國情侶捕捉浪漫既一刻

好啦都係影番風景圖比大家睇

明月幾時有

第四日臨走之前，再去一次Milford Sound。怕悶? 今次唔睇風景，帶大家睇動物!

行行下見到佢

唔好怕羞先啦

終於哄到佢拍張特寫(之後今晚加餸 )

唔係隻隻雀都咁怕羞既!好似佢咁就企定定比人影相既

多謝你Milford Sound!

人物:

三個韓國男生: Lodge既同房，係第一日下就認識。佢地打算係當地stay兩晚，但由於佢地帶唔夠食物，而我當晚就建議第二日我煮野食比佢地，佢地就帶我去玩。點知第二日既下就1點半等到3點，三個韓國男生完全冇蹤影，返到房後更已經見到佢地走晒 。
我啊，希望你地平安，冇炒到車啊 。

新西蘭Uncle: 係等韓國同房時認識。一問之下，Uncle原來自2005年，每一年都會來一次Milfound Sound渡假。其後仲帶左我去專家影相位到影相。我唔會唔記得果日我地係hostel出面睇星，都唔會唔記得你對我幾咁好。我唔知會唔會係一世入面再見到你，但係好想係到講句Thanks you。依番話，已經伴隨著我同佢既合照寄左去紐西蘭，希望佢會收到 !

印尼夫婦: 都係係第二晚認識，當晚一起與kiwi uncle吃飯，仲記得果朝有人放低左兩pack未開過既牛排同二十幾隻雞蛋，加上刮低無食到既蕃茄意粉，所以最後好好飯餸。可惜當晚唔記我攞佢既contact，只有佢地攞左我既facebook。不過，可能佢地太匆忙而唔記得左add我，所以到依家都未攞得返四個人既合照。希望有一日係facebook上會見到你地既friend request 。

每一天，我也會檢查一次信箱。我希望收到的，是你的回信。多謝你，為我在整個旅程畫上一個完美句號。

Milford Sound篇，完!

下篇預告:
(皇后鎮番外篇) 先生請問你有沒有安全套 (30/6)
大結局:(後記)踏上這無盡旅途之多謝咁多位連登巴絲

Thanksssss you. Really touched my heart 。

巴打好好彩，睇網上啲人話Milford sound 成日都落雨

但我無車同唔識渣。加上金錢有限 我check機票，我應該queenstown入，auckland走 。但時間趕可能唔落南面。最遠去到wellington. 不過有打算搵個識渣車既人同我一齊去 希望搵到. Thx. 今日收工睇下先再度度點

Btw, 諗諗下睇黎我都要玩1個月 去完大堡礁拿拿淋搵多份pt做先

話說我去queentown果兩日,因為有日我報左跳笨豬跳所以無跟朋友去到milford sound , 好似milford sound都幾值得去睇下但無去到

Nz十幾日真係唔夠玩 我去50日都覺得miss左好多野

老實講我都好想同大家分享nz有幾好
但係事實係我都唔想比人知呢到有幾好
唔想比啲濕鳩人污染呢個地方

Nz冬天落好多雨
夏天就乾燥啲 不過就旺季囉
睇你點取捨
我去嗰陣一半時間都落緊雨...

你講先知

如果北島加南島真係要一個月

過左去就唔好諗啦

你分唔分享都有濕鳩人污染依個地球 。不過唔使咁灰既，仲有好似樓豬咁好既人(好似係)

(18+)(皇后鎮番外篇) 先生請問你有沒有安全套 (30/6)
任何地方都有人渣，紐西蘭都係一樣。

告別Milford Sound，返到皇后鎮停留一日，以為係安安靜靜睡番晚，準備聽晚番香港。估你唔到，係紐西蘭既最後一晚，竟然整個反高潮。

事發係當晚，返到Hostel已經係夜晚7點幾，一心快快手放低行裝，試多次Ferburger就拿拿聲上床睡覺。點知一入hostel，就見到成地都係玻璃樽，連放backpack既位都冇，仲要地下濕濕地…唉濕__晒我都唔__驚架啦依舖 。見肚餓，拿拿聲落去買完個Ferburger hea多陣再上返去 。

返到房冇耐，兩個澳洲妹話準備出去飲野，今晚可能晏少少返，我心諗你唔係叫埋我同我講做咩姐 …?

轉眼間，累到一個點既我已經準備睡著。點知凌晨兩點半竟然有個印度妹係到敲門，仲要敲到板板聲果隻 跟手我開左門比佢，點解又多個印度仔入左來(我睡四人房(計埋我啊自己 __ ))。兩個人一入到房連一句thank you都無，個女仔就衝左入廁所嘔，兩個澳洲妹隨後入房，成間房就更加嘈。叫佢地靜少少既時候係有靜到既 ，3秒咁多囉 。

好啦嘈左半個鐘我都知叫佢地靜都冇用，唯有當聽唔到 。點知係依個時候，印度仔開著閃光燈走埋來照著我，我心諗你jo mud 9 。係下一秒佢竟然問，Bro: Do you have condom? 第一次我完全聽唔清楚佢講咩 ，大聲嗑左一次What?佢就repeat多次 。大佬啊，你唔好咁痴線得唔得。但我係依個時候，真係累到連嗑交既力氣都冇，簡單講左句No就睡 。

What!? 過左十五鐘之後，廁所就響起陣陣啪啪聲，相信發生咩事大家都估到，我都無謂再講落去 …

特別一提，成晚都未甩過印度妹著過衫，究竟有冇家教

依件事係想話比大家知，任何地方都有人渣既，大家記得要珍惜旅途上遇到既好人

樓豬依家見到印度人都仲有心理陰影 。

當日間房就係咁樣樣，得灰色個backpack同中間果對係我既

今晚有真。大結局:(後記)踏上這無盡旅途之多謝咁多位連登巴絲

無人睇

搵多d錢先

樓豬都冇晒錢

(後記) 踏上這無盡旅途(Lihkg)
一連十三章既<Backpack浪遊紐西蘭>終於到左尾聲，今日係依個咁隆重既日子，點都要係咁易講兩句 。

首先好多謝一路follow依個post既巴絲 。樓豬我文筆唔好，講野又冇重點，篇篇文又鬼死咁長，真係多謝咁多位睇到依到 。有時睇到隔離post真係覺得自己寫得唔夠好，冇隔離告一段落巴寫得咁盞鬼(又有甜)，重行人生巴寫得咁專業(又夠掙扎)，又冇郭嘉巴咁有埋可愛囡囡睇咁吸引。不過，如果大家冇嫌棄，真係多謝大家 。

其實依篇野可能大家真係太長，但係其實好想比大家睇到，我浪遊既一個月係點過。有d位可能大家覺得好minor唔應該寫，但其實佢地對我來講好重要，所以我好堅持都寫左落黎。特別係人物果到，好多人其實只係相處左好短時間，可能真係冇咩特別，但係正正係因為每一個我見過既人，依段旅程先夠特別。

最後，你地每一個comment我都有睇架!多謝每一個支持既巴絲(goldman巴同未婚妻開開心心啊 )，另外都好開心，有d巴絲因為依個post而鐘意依個天堂 。如果你地有咩關於紐西蘭，或者有咩頭暈身慶，同另一半性生活唔協調，怎至夜晚覺得自己寂寞空虛凍等等，樓豬隨時standby輔導大家既(紅絲優先)!

踏上這無盡旅途，浪遊同你們有緣再會 。

成日去akl 留名

我係紐西蘭住咗十幾年， 跟住又返咗香港十幾年到家下， 多謝你帶我重遊舊地.

做咩者你

You should really miss that heaven
Btw you are welcome 。

唔通樓豬我覺得空虛寂寞凍又話你知咩

留名正評

5年前去左NZ WH..返黎香港直到4月先再返去玩
好掛住NZ

我都好慣住Nz

可唔可以借個位一問
想問下咁多位巴絲，agrodome farm 應該點去？搭市內巴士去？
想去玩羊羊， 但非自駕遊

Lm

又係我呀師兄。sorry 我仲未有時間睇晒你全部遊記。我想問問： 因為時間唔多，如果我淨係係奧克蘭落腳一日，然後飛去皇后鎮，大約玩5-6日。地點我暫時淨係想必去lake tekapo. 請問仲有邊d地點適合咁短時間可以一次過去埋架呢？ （睇景為主）另外想請問lake tekapo附近多唔多hostel? 最後，時間咁短係咪都唔洗帶太大個背囊（唔洗帶太多衫更換）？thxxx!

Sorry仲有想問邊度食海鮮最正？

Queenstown去Milford Sound daytrip, 番queenstown行雪山/ski,去Tekapo梗係去埋Mt cook(睇左Mt Cook 篇你就知點解) 。
咁短日子帶個40L都夠(我一個月用50L)。

未答晒 。
Lake Tekapo 多hostel，好__多
Auckland fish market即捉即煮應該幾好 。其實我冇咩吃海鮮 。

係市中心搭1號巴就到，可以google下
btw玩羊羊好多地方，周街都有得玩

好想去

多謝你,我都係奇異鳥

去啦,希望第一頁個包膠應該夠用

LM

黎緊12月xmas會去13日 想主要遊南島
但交通好唔方便
自己又得P牌
巴打係咪都係建議搭番巴士算？

多謝支持 你個名

搭返巴士算啦

2005年去過NZ留名
當年算係BUSINESS TRIP
有當地ESCORT招待
坐過直升機
o係rototua睇maori表演,食maori餐,浸溫泉
雖然要做o野同應酬
但係因為kiwi好nice所以成個trip都好開心
去o左auckland, christchurch, palmaston north, wellington同rotorua

睇你個post搞到我又想去

05年去NZ既師兄都有睇我個post 。我諗去過紐西蘭真係番唔到轉頭 。
祝你快d去到

8月中會飛Auckland 應該主要去南島 咩都未plan ...

師兄唔洗驚 睇依個post就岩晒你 。

係唔係用backpack會好過用喼
好似要成日帶晒啲行李去搭巴士用喼唔係好方便咁

你果post好正，如果冬天行末日火山有冇難度？

決定搭intercity算 可能再睇下naked bus
搭正xmas去lake tekapo 已經得番1 2間地方住

上二個月去完南島，intercity要搭好耐，又要晨咁早醒，下次去一定自駕
Btw xmas去睇定啲酒店，個人覺得皇后鎮唔值得去，太商業化，可以留多幾日喺wanaka or lake tekapo，好靚好舒服又冇咁多人

諗住tekapo stay 2晚 wanaka 1晚
之後join 2日day tour 去Milford sound 同mount cook 但呢2個tour都係Queenstown出發就住Queenstown2晚咁

Intercity 有時候一日又得一班車
但鬼叫我得P牌 自駕可以係路中好方便 又唔洗就時間

我上次都喺係Queenstown 2晚，其實冇野做 我同友人都覺得stay wanaka都冇咁唔抵
Milford sound我都去咗，冇咩特別，但都值得去嘅，mount cook因為太貴放棄咗
Intercity個啲車都喺hi hi,7點起身趕車

出Queenstown住係諗緊去超市果d方便d
你有冇去fox glacier? 呢個都仲考慮緊
mt cook想坐個遊冰川果個 但要155nzd一個人好貴 所以有可能行一日山算
同埋想問tekapo觀星你有冇join佢d tour？唔知join唔join好

睇你點睇 我輕裝上陣又兩三日轉一次地方未覺得backpack方便d。喼要行出行入煩少少，但就可以裝得多少少野同當多個鎖用，安全少少囉

你應該係第三個8月中去又問末日火山既巴打 。Winter season行好似真係比較chur,但係要取決當日天氣。落晒雪可以book tour穩陣d,到時去到tongariro 再決定book 唔 book tour guide都應該ok既我諗

Fox glacier搭車經過過，我住喺franz josef glacier (為咗skydive)我覺得fox glacier啲野齊啲，但多好多backpacker，鍾意靜啲就一定揀franz josef
Mt cook啲package係硬食架啦，但山長水遠去到唔去又好似好虧
Tekapo冇join tour,好撚多大陸人阻L住曬 我都係喺church到影。其實join ng join都ok，我覺得差不多，少咗導遊把聲

師兄都講晒搭巴士既缺點，巴絲可以參考 。
Mt cook行山就基本，睇相就知點解 。
Tekapo個tour好貴,記得係$NZD148上Mt John Observatory 睇星。心水清就知其實係Mt John Observatory係行到上去既，只不過夜晚凍到hihi同黑咁解 。Tekapo其實就咁行出hostel就已經睇到銀河(天氣當然要好)，真係唔洗咁貴比個tour錢 。

師兄所言甚是，tekapo好天個時真係好靚，個次去仲見到流星，可惜見唔到極光
如果巴絲們得閒留2 3日喺tekapo,強烈建議早上徒步(唔好楂車)行山上去mt john observatory 沿途風景靚到一個點！好有成功感 去到山頂再飲住杯熱flat white，就知道new zealand個魅力所在
下圖上山途中，好多屎

岩啊 。行山上去Mt John其實好好丁，又唔係太難行又少人(因為好多day tourist去教堂打個卡就走。其實諗番起Tekapo都幾隱世，下就其實好靜

師兄張圖搞到我諗起隻鴨同個景，好掛住

我都好掛住 望住個景聽歌好感動，隱世一流，btw上山途中見親啲外國人都會同你講how are you 撞到一次就講一次，師兄喺咪都係一樣？

係 瘋狂打招呼

浪游巴得閒既話可唔可以幫我研究下我份臨急抱佛腳草擬既行程
有冇d必去既地方同埋必做既野冇mark低
或者有冇應該改下既位

15/8 (皇后鎮)
1:20pm 落機
出市區去搭skyline纜車同玩luge

16/8
朝早 玩n zone 跳傘
晏晝 tts earnslaw蒸汽船河同行下

17/8
朝早行下hill walk
晏晝 玩 aj hackett笨豬跳同行下

18/8
join interbus個網個milford sound day tour

19/8
8am-12pm
由queenstown去tekapo … 未plan做咩

20/8
11am-1pm
由tekapo去mt cook … 未plan做咩

21-23/8
未plan
23/8晚要係皇后鎮訓等24號朝早去機場

24/8
10:30機
9點左右到機場

想試下join d冰河一日遊體驗
有冇可能係21-23試到??

同埋咁既行程係唔係買intercity 15個鐘既flexipass都夠用

巴打都plan得幾仔細 。

皇后鎮skydive其實好貴，想慳番d錢可以去wanaka，不過縑唔就腳就算啦 。第二日晏就去蒸汽船應該係去埋Walters Farm tour，其實如果想去Walters farm既話有其他平d既 option，仲可以係依個farm到過埋夜，可以考慮下 。另外，係queenstown可以搵日去雪山行下/ski，記得要上就去，下就冇車(試過中伏 )
至於去Tekapo同Mt Cook，當然要行下Mt John同Hooker Valley Track
track，另一位巴同我都放左相，好值得去 。

21-23/8未plan其實可以留多係Milford Sound多一日，咁樣可以第一晚睇完星再起身第二日睇日出先落番(重點推介)。Glacier(當然有時間)/Wanaka(睇Lake同wanaka tree)/Te aneu(睇螢火蟲)有時間都可以去/留多Tekapo/Mt cook一日。

你可以去佢既website到先計左時間先。打左起點同終點佢就有個estimated time你就可以計要咩passes

留名學嘢

答得好詳細
多謝你

本來都想去wanaka試埋u fly 揸飛機
但因為冇車牌唔知點樣由巴士站去機場所以放棄左呢個活動

如果因為依個問題，其實可以問下間公司有冇得係hostel/市中心pick up。因為我skydive都唔使直接去果到，我估揸飛機都係掛 。

Hobbiton 可以stay 幾耐？夠唔夠時間影相

大概兩個幾鐘到。對於魔戒迷來講，stay三晚都唔夠時間影相 。

我上次好多地方都冇去度😰

比個原因自己再返去依個天堂

浪游巴請問backpack去既話
係唔係每次離開hostel都會揹埋出去
定係會揹個普通size既袋 放backpack係hostel架

未試過backpack去旅行

揹個普通size既袋，backpack我都係放係hostel 。貴重野就記得跟身 。

多謝教授巴打

一定會，但洗費好大，啲活動好貴

所以已經plan定退休先會再去

巴打下次試下去列支敦士登(鄰近瑞士嘅小國)，都係隱世聖地，係條街到乜人都冇

去果到搵番個roomate

上網睇話冬天冇shuttle...定係depends 天氣？

講緊咩,末日火山 ?

Yes 自

應該係depends on天氣，不過唔清楚

樓主姓Yu?

請勿相認

黎緊10月尾去auckland
咩都未plan

估唔到仲有人睇
有咩隨便問

大把野想問，今晚放工再留言

依個我可以代樓主答你，因為我親身中左伏！冬天係無shuttle車你去tongariro alpine crossing起點架，我無記錯佢十月先會開番

推一推

mt cook 有無巴士去 Queenstown? 見到都好貴, 要150左右NZD

浪遊巴仲係唔係到?
今次真係要你打救下小弟

我打算去兩星期其實係咪基本上都夠玩曬？

另外係咪應該租足咁多日旅行車？
Wellington 個d大town 會唔會入唔到去？無地方泊車？

如果得兩個星期，我建議剩係玩南島~
南島d路小心d揸就冇問題
絕對冇問題，放心一定泊到車

如果只係玩南島 夠唔夠玩3個星期 唔會渣車

當然夠 。除左介紹左既地方，Fox glacier,Lake matheson等等都好值得去

Happy ending 定爛尾
利申未開始睇

睇哂

估唔到仲有人睇

黎緊會去new zealand 搵到呢個po

我都睇緊，好精彩

7月底至8月應該係果邊最凍既時候
應該會睇到落雪

多謝支持
浪遊post步入兩周年

威靈頓會唔會落？

應該南島先會落雪

強貼留名 ! plan 緊11月同女友南島自駕 多謝巴打包膠
見Milford Sound推薦好壞各有 15/16去唔去埋好

去
過夜

我都打算十一月去，不過唔識揸車，唯有巴士，巴打去唔去fox glacier 啊？夏天唔知靚唔靚